%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Developer CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (28/1/19)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Jan Vorisek (jan@vorisek.me)
% Based on a template by Jan Küster (info@jankuester.com)
% Modified for LaTeX Templates by Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------


\documentclass[9pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended

\usepackage{fontspec}
\usepackage{fontawesome}


%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth} % 45% of the page width for name
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	% If your name is very short, use just one of the lines below
	% If your name is very long, reduce the font size or make the minipage wider and reduce the others proportionately
	\colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Justin}}}}} % First name
	
	\colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Cartwright}}}}} % Last name
	
	\vspace{6pt}
	
	{\huge Desenvolvedor Fullstack} % Career or current job title
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.275\textwidth} % 27.5% of the page width for the first row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	% The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
	% Other icons can be found by referring to fontawesome.pdf (supplied with the template) and using the word after \fa in the command for the icon you want
	\icon{MapMarker}{12}{Rio de Janeiro}\\
	\icon{Phone}{12}{+55 (21) 98294-2143}\\
	\icon{At}{12}{\href{mailto:cartwright.76@gmail.com}{cartwright.76@gmail.com}}\\	
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.275\textwidth} % 27.5% of the page width for the second row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	% The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
	% Other icons can be found by referring to fontawesome.pdf (supplied with the template) and using the word after \fa in the command for the icon you want
	\icon{Github}{12}{\href{https://github.com/jcartw89}{jcartw89}}\\
	\icon{Medium}{12}{\href{https://medium.com/@cartwright.76}{cartwright.76}}\\
	\icon{Linkedin}{12}{\href{https://www.linkedin.com/in/justin-cartwright-54163426/}{justin-cartwright}}\\
\end{minipage}

\vspace{0.5cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION, SKILLS AND TECHNOLOGIES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsect{Perfil}

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth} % 40% of the page width for the introduction text
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	Engenheiro de software com experiência em desenvolvimento de 
	sistemas na nuvem e também IoT hardware e controle. 
	Consigo trabalhar tanto num sistema embutido com 
	recursos \\ restritos quanto em um sistema distribuído na nuvem
	que precisa escalar horizontalmente. Eu gosto de ser parte 
	de uma equipe focada e unida para entregar o produto o quanto 
	antes. Acredito em uma abordagem focada nos primeiros princípios
	para resolver problemas complexos. 
\end{minipage}
\hfill % Whitespace between
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} % 50% of the page for the skills bar chart
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	\begin{barchart}{5.5}
		\baritem{React.js}{70}
		\baritem{JavaScript}{100}
		\baritem{Node.js}{100}
		\baritem{Python}{65}
		\baritem{Java}{75}
		\baritem{HTML/CSS}{65}
		\baritem{MySQL}{75}
	\end{barchart}
\end{minipage}

\begin{center}
	\bubbles{4/VSCode, 5/git, 4/Office, 4/Docker, 5/Linux}
\end{center}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsect{Experiência}

\begin{entrylist}
	\entry
		{2018 -- Presente}
		{Desenvolvedor Fullstack}
		{Technicity LLC}
		{Desenvolvo sistemas de fullstack na nuvem para grandes negócios, 
		startups e IoT. Uns exemplos de produtos feitos são Knytt (\href{https://knytt.us}{knytt.us}), 
		FoodForest (\href{https://foodforest.app}{foodforest.app}) e Iotery (\href{https://iotery.io}{iotery.io}). 
		Trabalho com várias tecnologias de backend, como 
		Express (Node.js), FastAPI (Python) e MySQL. Também uso React.js como framework de frontend. \\
		\texttt{Node.js}\slashsep\texttt{React.js}\slashsep\texttt{MySQL}\slashsep\texttt{Docker}\slashsep\texttt{REST}\slashsep\texttt{GraphQL}}
	\entry
		{2016 -- 2018}
		{Engenheiro de Controle de Hardware}
		{Ford Motor Co.}
		{Dirigi desenvolvimento de software e calibração dos componentes 
		de motor de combustão interna incluindo EGR, VCT e corpo acelerador. 
		Trabalhei com software de controle de componentes embutidos e diagnósticos. 
		Fui co autor de cinco patentes automotivas relacionadas de controle de motor 
		e comunicação entre veículos e a nuvem. \\
		\texttt{C}\slashsep\texttt{MATLAB}\slashsep\texttt{CAN}\slashsep\texttt{Visual Basic}\slashsep\texttt{6-sigma}}
	\entry
		{2014 -- 2016}
		{Engenheiro Automotivo}
		{Ford Motor Co.}
		{Trabalhei em diversos papéis em programa rotacional da Ford. 
		Atuei em design de CAD, si--mulação, testes, controle e 
		calibração de automóveis. Desenvolvi modelos de combustão para 
		software proprietário de simulação de desempenho do motor. \\
		\texttt{Java}\slashsep\texttt{MATLAB}\slashsep\texttt{Excel}}
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsect{Educação}

\begin{entrylist}
	\entry
		{2011 -- 2013}
		{Mestrado em Engenharia Mecânica}
		{The Ohio State Univeristy}
		{Assistente de pesquisa do Prof. Ahmet Selamet no Ohio State Center for Automotive Research \\ 
		Tese: 
		\it{\href{https://etd.ohiolink.edu/!etd.send_file?accession=osu1385982535&disposition=inline}{The Characterization of an Externally Cooled Exhaust Manifold}}}
	\entry
		{2007 -- 2011}
		{Bacharel em Engenharia Mecânica}
		{The Ohio State Univeristy}
		{\it{Summa Cumme Laude}}
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDITIONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\cvsect{Idiomas}

	\textbf{Inglês} - nativo \\
	\textbf{Português} - fluente
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	\cvsect{Passatempos}

	Adoro fazer coisas novas. \\
	Minhas atividades preferidas são correr, fazer trilha, 
	ler, viajar, escalar, e claro, programar. 
	
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	\cvsect{Curiosidades}

	Machine Learning, IoT, Investimentos, Idiomas e Culturas, 
	Fotografia, História e Marketing. 
	
\end{minipage}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
