%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Experience}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

%------------------------------------------------

\cventry
{Procurement Operations Specialist} % Job title
{SAP Ariba} % Organization
{Rio de Janeiro, Brazil} % Location
{Sept. 2015 - Nov. 2020} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Helped clients create projects, contracts, and events such as RFI, RFQ, and auctions (Japonese, English, and Dutch)
in the Supplier Lifecycle and Performance (SLP) and Supplier Information and Performance Management (SIPM)
systems on the SAP Ariba Sourcing platform.}
\item {Built strong relationships with clients and suppliers.}
\item {Maximized the Ariba solution for customer needs in order to facilitate global goods and services exchanges.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------    

\cventry
{Tourism Supervisor} % Job title
{MAC Assistência Au Turismo} % Organization
{Rio de Janeiro, Brazil} % Location
{June 2010 - Sept. 2014} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Follow up e gerenciamento de rotinas financeiras, no que tange a gestão de fluxo de caixa, provisões de notas
fiscais, conferência das classificações de despesas, cálculo de comissões, coleta de dados de desenvolvimento
de vendas dos clientes.}
\item {Confecção em Excel de tabelas relacionadas a área financeira, fluxo de vendas e comissões, das diversas
agências de viagens, aproximadamente 300 agências parceiras.}
\item {Confecção em Excel de gráficos em linhas das tabelas relacionadas a área financeira, fluxo de vendas e comissões para apresentar a diretoria.}
\item {Quando supervisora da filial de seguro viagem, atuei no desenvolvimento das atividades de treinamento com
colaboradores, gestão de equipes (promotores e emissores), visita a agentes de viagem, venda de seguro
viagem, esclarecendo dúvidas sobre coberturas dos seguros para o cliente externo e interno e na elaboração
de indicadores de satisfação de clientes. Era a responsável também pelo planejamento estratégico para novos
negócios e no auxílio a fidelização da carteira de cliente.}
\item {Recepcionava processos de sinistros dos seguros viagem, na triagem documental para dar autorização na
entrada do processo de reembolso e no feedback negativo quando o processo não podia ser dado seguimento.}
\item {Trabalhava na emissão de bilhetes aéreos, reservas de carros e hotéis, vendas de pacotes de viagem e
atendimento ao público e fornecedores.}
\end{cvitems}
}

\cventry
{Travel Agent} % Job title
{Agência de Viagem Julitur LTDA} % Organization
{Rio de Janeiro, Brazil} % Location
{June 2009 - Dec. 2010} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Trabalhava na emissão de bilhetes aéreos, reservas de carros e hotéis, vendas de pacotes de viagem e
atendimento ao público e fornecedores.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\end{cventries}